Apple 公開屌柒 Spotify

好霸🙇🏻

“對於使用者在 app 外註冊使用或購買數位產品的 app 商業交易，Apple 並不會收取費用。”

Spotify 有信心既咪唔好搞in-app purchase 囉，Apple又無話唔俾你app以外subscribe.

睇內文 唔覺得apple有咩問題. 提供平台比你d user download app同安心使用app store內置付費.呢d安全下載付款技術背後apple都要付出成本去研發同維持運作. 但Spotify用人平台獲利又唔想分利潤比apple. 即你係個安全又人流大地段租人間舖做生意 做到風生水起但唔想交租？

自從有iap以黎都知apple要食水, 呢d野由你上架之前已經同意咗

Spotify 咁叻仔咪學下netflix 咁自行向用戶收錢囉，
食得鹹魚抵得渴，要用人地既收費系統就緊係要收返錢啦，apple 冇用枝槍指住你個頭迫你用喎

咁撚好笑d idog講到自己收少左錢咁
幫apple手屌埋一份

羊毛出至羊身上，啲費用最終咪又係轉嫁消費者

Spotify做人要識飲水思源

邊似得你d andog支那人唔尊重人地遊戲規則同版權一味破解d game/apps root機刷rom

留名等睇spotify被下架 會唔會暴動

秒殺

者係成件事係點，有冇人可以簡單講下

用緊spotify premium

前因

spotify早過netflix兩年前已經cut左經app store收新客

Spotify被下架未

人地有能力用自己方法賺到盡仲同你分返？

咁又點

spotify係最好用

spotify屌apple先喎 佢有能力咪唔好擺上app store

X2

Spotify未富先嬌

自已起個os起個app store囉咁想搵錢

Google play 有無呢個問題？

簡單黎講spotify係咪想連開發個iOS app嘅版權費同埋app store個上架費都想唔俾？

好多ios用戶直接喺ios比錢
Ios apple有收分成,所以睇落spotify 貴過apple music
Spotify就想in app直接改去自己網比
Apple唔比

完

就咁睇Apple個聲明就係喇

咁好似netflix咁註冊嗰陣要喺官網註冊咪搞掂囉？

我租咗間鋪 做起咗 賺好多錢
跟住叫個業主 不如唔好收我租

唔係不嬲都網上比錢唔經APP STORE架咩

即係好似你賣野入人地個百貨公司賣，但又想直接收錢

唔係喎，Spotify係想經iOS俾錢嗰度唔俾Apple分成呀，Spotify自己in app 收錢Apple管唔到㗎

但好多人都直接睇in app個價比較 咪覺得apple music抵

Ios 所有in app都經apple.
私家in app唔會批
所以之前先至唔俾spotify更新

Spotify++

無論計價錢 (family)
兼容性an / ios / web / windows
app 設計
歌類型

spotify 都完勝apple

個人用户

計埋告鳩創作人,佢都完勝

就在本週，在美國著作權委員會決定要求 Spotify 增加其版權使用費後，Spotify 便對音樂創作者提出了控告。

咁高通d專利費apple都好應該要比

Spotify咁柒 唔用了

下 關咩事

用緊 family plan
有啲歌之前聽到，早幾個月無啦啦聽唔到
有無其他好介紹？

關咩事

事源係Spotify鬧Apple先
現行Apple政策係Subscription第一年收30% 之後收15%（比起其他純支付系統收幾%係多好多）
啲service可以喺自己網站收咗錢先，不過唔可以喺app入面明示暗示叫人上自己個網畀錢

講真Apple搞個os有埋App store，收得貴其實無可厚非，始終佢都要收返server成本等等，依家個爭拗點其實係iOS得App Store可以dl app，所以Spotify無得避焗住要畀嘅情況下，Apple應唔應該set咁多收費/限制。

spotify其實真係仆街黎
不過唔覺得有其他好用過佢

屌你蘋果，當正啲user係屬於你咁

apple可以試下唔畀人地上架，睇下今年會有幾多人轉an，一直食老本

apple music

股東

網易雲音樂，d歌勁齊
利申：有比錢做會員支持正版

喺網上收費咪得囉

不嬲用開apple music

寫好自己個app 先啦垃圾蘋果，彈到九彩

不過spotify真係好用

乜spotify 唔係佢自己個網subscribe 嘅咩
ios app 邊個位噤

為左Spotify轉An
笑左
不要把自己看得那麼重

誰大誰惡誰正確
Apple 冇左Spotify ,可能會少左1% 用戶
Spotify 無左apple, 係唔見幾成用戶

避重就輕，你寫好啲個垃圾apple music，同人公平競爭得唔得先？

其實apple music 仲屌埋spotify 整個app 既動機係只有賺錢，無考慮過音樂業界本身既發展

覺得Spotify 啲排序好亂，同一個歌手，N 咁多個名，亂閪晒

好多cd 唔齊

用過但唔鐘意
an 機但用apple music

利申：有強迫症

Apple android大戰開波

game廠幾時屌9 gayben抽成3成水

唔好係App store上架囉

無用過spotify,如果好似你咁講
IOS USER 無得用IAP subscribe
咁APPLE 吊spotify就抵吊啦

spotify用左APPLE 咁多資源,你一個屈尾十係另一到收錢
換著係你都吊啦單野仲要係spotify開拖先

每次播放apple俾創作者既錢係spotify兩倍

應該多過一半
an 機spotify 係好易破解
做過dev 既人都知想多人用->an
想賺錢->ios
用ios 既用家普通都唔抗拒俾錢買app

idog: 比三星收購得特別下賤

想問apple music 邊忽垃圾？

兩間大公司嘈 竟然唔係食花生
講到有一邊有得分咁

歐洲佬係咁on9㗎啦

今次好明顯Spotify貪心
班an狗又抽唔切水
擇名時間

Google 左, 補條link :

收皮啦 鳩up狗

我覺得Spotify好白痴既野係，無一個位好方便咁睇我download左乜音樂
(有錯請指教)

介面、啲歌下晒架呢啲例牌啦

所以話咩公司就出咩客

Apple 既一個月試用，全部係Apple俾錢出黎，唔係齊齊無錢收。
Spotify 既免費聽，Spotify 仲要要求share番廣告錢。

邊個為業界，邊個純賺錢

下，我聽開既歌都好齊wor
利申︰主要聽廣東歌

tidal用戶表示屌晒你兩個老母

I狗又要發癲
最後又係master race - android贏

下佢架，睇下邊個死先

狗咬狗骨
最後又係android贏

Apple 正仆街
咁都要抽佣
應該完全免費提供啦

同理visa同master都仆街來
每單交易都要抽商戶佣
應該0佣先岩

告返音樂人咁惡

Spotify 有咩咁好用，次次聽你地講下載來試覺得佢無歌，排列又亂到九彩

轉會了

Apple music一開始唔夠歌就冇用到
最近又彈出黎叫我試用，多左好多廣東歌台灣歌同日文歌
即刻用好爽

支持apple

轉apple music

apple music改左英文界面冇得顯示中文歌手名同歌名未

日文歌唔夠齊 要自己入歌

Apple勁過羅洛林

我本身都係自己買碟入歌，椎名林檎，Aimer
有d老歌手我冇買碟既都搵到，德永英明，玉置浩二都有
係冇沢田研二

Spotify電腦版係幾順
ITUNES電腦版LAG到仆街

完全認同你的觀點

一個自由市場 大家都要跟合約 跟規矩 自由定價

就好似香港樓價咁 住得香港 食得鹹魚抵得口渴

香港政府同私人地產商冇用支槍指住你個頭 迫你買樓

貴你可以走 你可以唔買 可以移民

呢到有幾條傻閪重係到幫 Spotify 吹奏話 app store 壟斷.
事實係你唔經 App Store 收錢蘋果係唔會 Block 你.

你要經 App Store 收錢佢就抽你佣, 頭一年 30% 之後 15%
成個過程你乜都唔洗做蘋果幫你搞晒直接過錢比你.
如果你 15% 都唔想比, 無問題你自己係出面收, 前題係唔可以係 App 內提.

講真, 你講乜撚野壟斷? 係咪要 iOS 直接係系統層面放 Spotify 先公平?

未計你重要告班 content provider? 咪咁撚貪心啦, 做好你自己音樂啦.

好奇怪，香港人大部分好似你咁係無談判呢個概念，只有硬食定逃避二揀一，奴化教育真係好成功

乜鳩都唔洗自己build up
Security 嗰啲掟哂俾Apple管
出事仲有得叫apple賠
自己搞個system都唔止嗰15%啦

ifan唔會睇到

所以話所有科技公司最想都係控制到硬體
Google 每年要幾幾億美金apple 就係為左keep住google 可以做safari 既default search engine 冇錯係一粒制
而家Spotify莊閒都唔識分 想得罪方仗

個客自己唔小心比人偷埋acct = 垃圾ios唔安全，仲好意思收人錢

一碌尻打船，根本就用家問題，an有root,i都有JB
只係用同唔用嘅分別，an唔係清白同時i都唔見得有幾清泉

以事論事咋喎唔關我事唔屌得？

佢係你睇完貨後指你去對面街間專門店度買

好事來, 等睇下架

原來SPOTIFY 咁仆街
告原作者果度真係嬲左
唔用了
果然一上左市就只顧賺錢

Apple應該唔會做報復性下架呢啲行為啩
嗰時Samsung單野，Apple都冇停佢單

microsoft無收其他broswer錢都要俾人告佢預載internet explorer係不公平競爭啦
蘋果見人收月費有得做又照抄生意模式，又要用自己OS優勢推行，又要打壓對手，咁無恥，抵告啦，我睇唔出蘋果有邊忽值得撐
消費者緊係支持市場公平競爭

仲有班on9 幫Spotify.... 已經無人記得幾年前Taylor Swift 點屌9 Spotify...一年佢係Spotify 剩收50萬美金單野⋯

jailbreak ?

tvb 都無哂痰罐專家啦

買料唔包架？ 係咪apple 獨家？

如果只係 Pre-install, 點解家下有 IE 又 Edge 又無人告?
Apple 點打壓對手?

如果 spotify 係 app 整連結去自己 web site 等 user 比買得唔得？

牙連躺下來都中槍

個問題係唔比喺app到提出面收錢

又係時候轉移視線，模糊焦點

學佢姐

值得一提的是，iOS系統相比Android系統只佔全球不足四分之一市場，但在App Store賺到「第一桶金」的開發商幾乎是Google Play Store的兩倍，反映iOS系統收入利潤遠高於Android。

無知一問
Sportify而家係咪同騰訊有合作？

而家都唔知已經少幾多人jb
再者 jb個community已經愈黎愈細 jb亦出得愈黎愈慢
連cydia個paid service都要收皮

你搵少數同android的易root無得比喎

"另外，執行長Daniel Ek也表示，蘋果有時候會擋下Spotify優化用戶體驗的App更新，更不讓Spotify與其他同類服務上架智慧手錶Apple Watch、智慧音箱HomePod等裝置與語音助理Siri的語音應用。"

呢點又真係無得反駁的

根本互咬
睇邊個跪先
商業社會

依家IOS連screen recording都有
JB=超少數人想研究部機先會搞既野

一直唔明當年仲咩野事
冇預載IE點下載其他browser

Netflix咁都得啦

提d唔提d
Taylor Swift 都有屌過Apple Music

"Spotify 聲稱我們阻擋他們使用產品，以及阻擋他們更新 app。

我們要對這一點立刻澄清。我們代表 Spotify 核准並發布了將近 200 個 app 更新，Spotify app 的下載數量更因此超過三億。只有當 Spotify 試圖在更新中規避所有其他 app 都遵守的規則時，我們才會做出反對。"

"我們發現 Spotify 對於 Apple Watch 的相關投訴尤為令人意外。Spotify 於 2018 年 9 月提交其 Apple Watch app 時，我們採用和處理任何其他 app 完全相同的程序與速度，進行審查與核准。實際上，目前 Spotify 的 Watch 專用 app，在 Apple Watch 的「音樂」類別 app 中排行高居榜首。"

你講邊單？
我淨係知道最近法庭rule咗Qualcomm爭Apple 10億rebate
Apple suppliers都係因為之前Qualcomm唔肯俾嗰筆rebate先唔交版權費

Qualcomm owes Apple nearly $1 billion in rebate payments, judge says in preliminary ruling

屌佢apple music free 3 months但artist無錢收嘛
之後apple改左lu 佢亦後來和好 同apple拍apple music廣告

依個做法apple不嬲咁多年都唔比
唔係針對Spotify la

咁樣有咩問題？
你Spotify logout 左仲有歌先係唔尊重知識產權

唔知呀，而家eu賣啲機好似係彈舊嘢問你想裝邊個browser

音樂上 apple 真係最對得住音樂人, 單係 itune 買歌已經救左好多音樂人捱過由翻版過渡到依家 stream 個艱難時期, apple music 都比 spotify 回番多好多比音樂人

音樂上好難屌 apple

Apple 搞左itunes 買歌咁多年

呢個問題，真係淨係識用 windows 既 user 先問得出

咪系

你好似調轉咗嚟講

截至目前，Spotify 的總訂閱當中只有很小的一部分是歸屬於 Apple 的收入分潤模式。而他們現在要求，Apple 不應對這部分的訂閱分潤。

係咪 姐係spotify 想用iap 但唔想比錢apple

以我用緊既netflix 為例 係咪姐係 spotify 想用iap 但唔想比apple 抽水？
以我所知 netflix 一樣都有得係個網直接pay

好簡單姐，apple收多幾多咪inapp價收返
上官網比錢咪收原價

mra 咁笑人

唔好意思
我用macOS

你呢啲垃圾andog，一見到Apple就淨係識得屌，完全唔睇清楚件事嘅真相來龍去脈，總之係Apple就屌左先，完全冇獨立批判思考

咁仲戇鳩，用 mac os 都問得出
驚你用 mac os 冇 safari 唔識 download 其他 browser

你寫個 Spotify OS, 出 Spotify phone 咪唔使，全世界上架都要比錢而且個 Store 都係跟 OS, 冇可能會比其他人開個 Store 咁危險

戇鳩唔過啲人有GUI都仲死要用command line下載browser咁囉

KK 相對 Spotify 齊歌，尤其日韓台港

佢唔想比 apple 抽水, 但想係 app 入面比 link 人去佢度比錢

Apple 寫明, 你可以唔用佢個 iap, 但 app 入面唔可以提點比錢, 只可以就咁 login acc

依家係 spotify 想 apple 比佢係 app 入面link 去佢網頁, 姐係想要 apple userbase 又唔肯比錢人地賺, 上得人地 app store 就要跟番規矩

原來唔用 ie / safari 就一定要用 command line 下載 browser
windows user, mac os user 就只有呢 D 質素

騰信有股份，2 間公司互相控股

Youtube 做緊兩個價, 無問題, 有好多人想用一個 payment system 搞掂曬全部訂閱

Spotify 自己怕 inapp 價貴左比 apple music 搶客, 咁你用人地野人地抽水好正常, 本身未出 apple music 之前個收費都係咁, 唔係 apple 有心玩野

係呀 唔記得講 我仲有用Linux 係咁嘅質素架啦

以前未有store冇預載browser我唔識除左command line以外方法啦

你唔好走去其他電腦用browser下載完拎去裝喎 都係用左browser

用過spotify apple music kkbox
發覺 kkbox>apple music>>spotify

之前轉個account冇晒啲歌真係

嫌佢轉ac要重新download好煩
同埋啟用左iCloud音樂庫之後冇得自己入歌好似

可以照入歌呀
仲會自動upload囇係全部裝置
好方便

唔識進步既 linux user 既質素同 windows, mac user 係一樣
講未有 store 不如講埋未有 gui 一定要用 command line

用左sportify兩個月
無歌詞已經唔想用

lihkg 要落架
都冇in app subscribe

用過spotify,kkbox同apple music. 都係覺得apple music好啲 始終有啲歌佢平台冇 你可以喺itunes買或電腦sync入去，另外兩者做唔到。 早排我聽開果啲歌畀Apple 落左架，所以轉左去kkbox, 點知kkbox將歌落架嘅情況真係唔少
Player亦冇咁user friendly
Spotify冇用好耐評論唔到
但apple music真係幾好用

報串先

我覺得創作者從spotify 個邊收到嘅錢都多過apple music

屌你老母 成皮野一部機
3.5to lightning 頭線都唔比 迫人$69買
仲要比個垃圾1a charger
學乜人講尊重權益 50步笑百步
兩間野一擔擔

Apple 邊洗玩呢啲招數

支持spotify

你講到咁叻 仲以為有啲咩野別出心裁方法
原來係靠store
IE 95年開始綁住出ms store 11年先出
渣架 等咁耐原來係想講有store可以下載
不如講可以用磁碟裝啦

分錢俾音樂人發達

netfix都係咁
夠膽咪跟

Apple Music 根本贏Spotify 幾條街

spotify有料自己出個os

借user base壓榨創作者
應比嘅錢唔比 自己賺到盡

係你講到冇 ie 就 download 唔到其他 broswer
可以用 ftp download

你條柒頭好明顯就唔知頭唔知路懶醒
擺得上app store就要跟規則，spotify唔跟規矩仲要反咬apple咁撚霸道都得？！

你都幾撚憎apple user
咁既理由都比你諗到

Win95原裝FTP唔係command line interface咩

file explorer 本身可以當 ftp client 用

你如果要reinstall spotify 都係要down 過d 歌ga wor
apple device 本來就唔預你用多過一個apple id

咁有得唔跟規則賺多啲點解要跟？佢又唔係唔俾apple告佢

新香港人？

Spotify 幫唔落喎

唔跟咪唔好放上appstore囉好簡單

之前spotify到期試用過3個月apple music，個介面唔好用，又麻煩，之後都係用返spotify

我由ios4 開始用ipod，已經習慣左個介面，對我黎講apple music 個介面先係最好用

咁我唔轉返android咪迫住用apple music?

2019 (FEB)
Apple Music disregards its own rules

Apple Music sends the very type of promotional push notifications that it forbids its rivals to send

呢樣ifan點解釋？

android 都用到apple music

Spotify都唔係咩好嘢

終於confirm 咗lihkg+ 唔經in app purchase 買無問題，嗰時連尼住係咪比連登仔屌

Apple有無跟規矩呀？
唔畀人咁做，但自己做就得

Sportify 無歌詞不了

因為人地保留最終解釋權
就好似你去超級市場用現金券買野咁

誠哥簡得投資既公司 預左係仆街黎

睇返香港apple個聲明啦, 簡潔好多

香港版: Spotify 不是免費 app，但又希望可以盡享免費 app 的所有好處。
台灣版: Spotify 不希望免費提供使用，卻意圖享受免費 app 的好處。

提供使用歐化到

你真係好撚戇鳩 駁你都廢撚事

乞衣先用an架姐

好用嗎?
見佢封香港 IP 用唔到, 要用 VPN .
已放棄.

等睇訢訟結果,
敗數 spotify 會點做...
IOS 裝 APP 嚴好多.

你估 AN 機咩

如果係sj 會一拍兩散

tim cook應該唔會

發覺好多an狗一係就咩都唔睇就屌apple先，一係就全部野撈埋嚟講所以今次都係apple錯

大佬，apple寫哂rules話唔畀app入面放payment url, 自己又要賺到盡，又要食人地客群。得一想二

老老豆豆apple如果要玩盡佢可以全部payment都一定要iap㖭而家其他個個app Netflix youtube 都跟rules去收錢，點解你就可以過？用人地資源，食人地客群，但係就想白飲白食唔洗付出？

仲未計你間濕鳩公司告鳩啲creators,冇佢地你有今日？正一屎忽鬼公司。希望apple企硬落鳩佢架，再搞個轉會promotion cap 個spotify prime嘅user name free返一兩個月嘅apple music,全面收佢間濕鳩皮，睇吓邊個仆街囉

見到有d理論好on9
咩你上得appstore就要跟人規矩
咁你咪怨香港物價高樓又貴，港鐵年連加價呀
跟規矩跟法例做野，加得好岩，貴得好岩你唔岩咪唔好係香港住
係咪要咁樣先岩？
用開Apple都覺apple霸道，上架費已經要俾一筆錢，仲有一系到雜費要俾
上完之後用佢個app內付款要抽3成水
高到離哂大譜，你用全世界通行既付款系統paypal都只係抽2.9-3.9%，講緊呢個價係包哂安全系統個d野，
Apple最賤係人做佢又做之餘仲要用佢自家系統優勢做平過你，
有無諗過因爲俾apple抽15-30%水令你買既野貴左幾多？
Spotify公司賤唔賤係一件事
Apple世界霸權呢個事實係一件事

Apple 有能力咁做
但會受大眾壓力
話佢以大欺小

你去超市買野
買支可樂
原本要經收銀比錢
點知可口可樂公司派左條友企係啲可樂側邊
你一拎起支可樂
就想叫你直接比錢我得啦
唔使經收銀
咁對於超市立場
你算唔算偷野?

冇興趣瞭解

spotify d論點真係柒到不得了

咁而家人地選擇中小販唔租你鋪有咩問題

Ifanboy個腦裝屎

咁咪同以前高登同HKG一樣？
而加又支持返高登啦 ？抄登仔

唔租咪下架 自己死埋一二邊囉

好閪

Spotify正仆街

Paypal可以半年內退錢

唔知係翻譯問題定係我唔識用google定點
我去search spotify控告音樂創作人都搵唔到有關新聞
只係搵到佢比人告

唔係話幫spotify定要轉移視線
只係想知多啲野點解佢可以告番音樂人
有冇人可以講多啲

其實除左依單野，spotify 不嬲出名對班artist 好mean，同一個click rate 佢分錢係分少apple music 一半，可能正常人覺得無乜野，但對某啲獨立artist 黎講除左錢之外係超級唔尊重音樂創作

不過睇返依條link 又好似無sue 到，我地都係睇定啲先，過多排睇下件事演變成點

有啲百貨公司入面既大牌子係可以獨立收費
你係用蘋果既電話咋，唔代表佢可以剝削你用app既其他選擇

好明顯Apple屈鳩人啦，呢度啲人又信晒

我表明返立場先

我本身係忠實apple fan 黎，所以依單野我就點都撐apple music
告尻artist 好似又真係spotify 自己放風，但點解未告就唔知了，可能搵唔到理由掛

依家就係講緊個'大牌子'要用'百貨公司'既收銀但又唔肯分返個合理既share 喎，所以上邊班巴打先話spotify 有料既可以好似netflix 咁自行收錢架唔係咩

Spotify話自己無告音樂人，而家係Apple屈鳩佢

你條link 11 號，apple 個聲明15號

真係唔知邊個真邊個假，睇定啲先

你講漏咗apple music
間百貨公司係唔止抽你水，仲整個百佳牌親生仔唔使抽水所以平過你，擺既位靚過你，好似7-11親生仔同區抄到十足頂死你，咁就有問題

Spotify條link係11號，Apple個英文聲明係14號
其實都唔關先後事，人地澄清咗無做就無做過
而家係Spotify、Google、Pandora、Amazon上訴個版稅提高咗，又唔係告音樂人

咁我又唔明，整個親生仔唔使抽水有咩問題？百佳牌貨物係百佳上架都無理由要俾上架費掛？

同埋其實我唔太清楚spotify 同apple music 係爭緊邊批用家 我本身itune 有買歌，所以個陣apple music launch 左無耐就已經有用，apple music 又有歌詞，又有得同library share 啲album，其實apple music 個定位接近係ios user friendly 架咋喎

spotify 我屋企人多啲用，反而兩老覺得spotify 個介面順眼啲同埋andriod 用spotify 簡單過apple music 好多

所以我一開始睇完咁多位巴打既comment 就覺得其實apple music 做得幾合理

我硬係覺得apple 個聲明係針對住spotify 而砌出黎
不過spotify 俾人加左版稅應該準備加價

其實係未有apple music 既年代有買過歌既人係唔會有意欲用spotify

咁你老母有得落撚左你點解要生你呢個on9仔出黎

又唔完全係既，我記得我以前好鐘意聽一隊band 叫lycaon，個陣spotify search 過無，得itune 先有，所以就係itune 買左碟黎聽
但你叫我全部歌都買左先聽又有啲太貴所以我中學個陣都有用過排spotify

問題喺邊

wah diu 啲討論可唔可以唔好咁低質

我覺得spotify 就係認為依個係一種霸權
但我自己認為除非prove 到apple 刻意阻止spotify 係appstore 登陸or 更新，如果唔係就只係普通既生意競爭，apple music 叫做有多啲天生優勢咁解

歡迎討論下，依單野都幾搞笑其實

i mean 係而家，我接受唔到明明我俾左錢買既歌，去到spotify 要再download 過
既然係都要俾錢，我不如用番apple music，反而仲唔使轉黎轉去

商家把口喺自己到
搞到自己利益就係人地錯㗎啦

Apple Music係雞！

係呀係呀, 我都係咁, 明明係apple music 到搞好哂Playlist
無理由轉個頭又要搞過

咁當然啦, 我係想睇apple 同spotify可以點狗咬狗

兩種都唔用

巴打買歌？定用tidal 個啲app?

無用開sportify apple 好撚型

算係壟斷，對消費環境唔好囉
遲啲蘋果出電影串流又打壓netflix, hbo
根本係見有咩好做就擸嚟做

Apple冇唔俾你自己另建一條渠道收錢喎，佢只係唔俾你喺個app入面direct link去另一條渠道

即係你喺間百貨公司度擺個櫃枱推廣你d貨，然後隔離開多間專門店。 你再係百貨公司入面棟個人喺度，每當有人想買野果時就同佢講，去隔離專門店買啦，唔洗俾百貨公司抽水平d，咁樣真係冇問題咩

其實spotify 唔用in app 收費，好似 netflex 咁有自己付款系統，咁係咪比普通上架費就夠

其實apple出streaming點打壓netflix, hbo？
佢地自己造緊片

尤其事Apple係你上架前已經講得好清楚唔比你咁做

其實唔想比人抽既咪直接停左in app purchases咪得囉
d人要用自然識上你個網買架啦

兩個唔同業務來啵師兄
關公平競爭咩事兩樣業務來
好像百佳岀超值牌咁唔通其他牌子放貨係佢門市到到賣就可以唔洗上架費咩

人地個平台幫你賣岀一件野要抽佣好合理

一陣啲an狗又屌柒你喇，講埋啲事實做乜

咪撚係人人都係咁做㗎啦，又要用人services又唔肯畀返錢人，邊有咁著數嘅事呀

上面仲有個on9講有得賺點解要跟rules
係呀 撈偏撈黃賭毒夠賺啦，但係犯法嘛定係佢平時都係賺開呢啲陰質錢

呢度d人搞咩
有邊間公司唔係為賺錢
Apple為業界呢d野都講得出
你睇下佢部機賣幾錢就知啦
跟本就係普通商業糾紛
2邊都想食到盡然後互數對方老屈對方
跟本2邊都信唔過

好用，做左會員一個月可以dl 300首歌，部份歌有高質/無損down，介面做得好好，仲會根據你dl既歌每日推薦新歌比你
封ip個度你dl個transocks就得

iTunes 直接買斷

強調見議Apple 除消Spotify上台資格 呢種垃圾App 可有可無

反而, android 冇睇聲

弱撚智

咪係

咁 都幫得落apple，成班係咪弱智

apple係原罪？
小朋友呢個世界無免費午餐架
想唔比人抽咪直接取消個in app purchases囉
d人想用自然會識去你個網比錢
跟本唔洗講咁多其他app都做緊啦

其實舊版以前用過, 試咗新版都幾好用,
有個功能好正.
一首歌, 幾百個評論留言, 比你回應, 比個LIKE, 令你回想好多回憶
相比後期加入留言功能 QQ, 酷狗音樂. 網易多好多留言

奴性護主心態

買部機返嚟 連裝apps嘅自由都冇
焗用死人apps Store
明明冇得揀 仲要講到好好咁
ios封閉到咁都冇人屌

係的確無得揀 係鐵一般的事實
但絕大部份人都唔係angineer嘛
反而更care可靠同安全啦
我就超級放心iPhone搞銀行野
你呢?

你都on9嘅，即係我想拎貨去百佳賣，但又唔撚比上架費

你可以選擇唔買apple

Apple根本打壓其他app既生存空間
一邊收重稅
一邊借鑑人地既成功經驗
扶植親生仔出黎搶生意
哇 屌你老母
你咁撚樣 邊個夠你玩啊

完美見識d盲反狗質素
又要用人地平台又唔撚想比人抽水
同支那狗有咩分身？
咁鍾意乜都免費番支那就岩哂你地

你都九唔撚搭八

咁我想問如果唔用佢App Store 邊有咁多人download
用人地方唔使俾錢？

你可唔可以搵到間鋪俾我係唔使交租
仲要賺幾撚多錢個業主都唔會問你收錢
呢個情況咪又係除非你老竇比間鋪你
用下腦啦

Spotify 唔撚gur 咪唔好上app store 去cydia 上架囉

如果單純係睇app store呢個位咁的確係無架
但係呢個世界無完美
全部要經apple store都係保障用戶姐有咩好屌
正如你都唔會因為你住個屋苑岀入要拍卡入密碼呢d保安措施而屌柒佢搞到你無得自岀自入啦下話
跟本普通人常用既app app store都有啦有咩必要經其它途徑下載呢？